\documentclass{beamer}

\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[brazil]{babel}
\usetheme{metropolis} 

\institute{~~~}
\author{Carlos André Bohn Brandt}
\title{\textbf{BACIA DO MISSISSIPI}\\
	\vspace{5mm}
	{\normalsize Análise dos Padrões de Drenagem\\e Aspectos Geopolíticos}
}
\date{~~~}

\begin{document}

\frame{\maketitle}

\frame{O Mississipi é um rio muito importante para os Estados Unidos, sendo o segundo rio mais longo do país, superado somente pelo Missouri, um de seus afluentes.}

\frame{Unidos, participam da maior bacia de toda América do Norte, transportando cerca de 41\% da água no território estadunidense e parte da água no Canadá.}

\frame{É a terceira maior bacia hidrográfica do mundo, é superado em tamanho pelas bacias do Amazonas e do Congo.}

\begin{frame}
	\begin{figure}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{geografiaMississipi.png}
		\end{center}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{.48\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{geografiaMississipi.png}
		\end{column}
		\begin{column}{.48\textwidth}
			Os padrões de drenagem identificados na Bacia do Mississipi através da análise do mapa se assemelham à configuração \textbf{dendrítica}, semelhante à imagem de uma árvore. Porém, os menores rios correm de forma \textbf{paralela}, principalmente os localizados mais a Oeste.
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\frame{O rio mais importante da bacia, possuindo mesmo nome, nasce no Lago Itasca, no estado americano de Minnessota, e atravessa 10 estados.}

\frame{Esse importante recurso hídrico corta o território norte-americano no sentido norte-sul, e em razão dessa característica foi de fundamental relevância no processo de o\-cu\-pa\-ção do país.}

\frame{Além disso, na segunda metade do século XIX, foram criadas as embarcações a vapor que logo se tornaram indispensáveis no fluxo comercial norteamericano. \note{Ainda hoje, o canal é utilizado no transporte de produtos agrícolas e minerais pelo país.}}

\frame{A parte mais baixa do Mississipi também serve como um canal para o despejo de resíduos químicos.}

\frame{Por exemplo, em 1981 ocorreu o despejo acidental de 21 toneladas de Fenol, um produto perigoso que causou uma diminuição drástica na qualidade da água para milhões de habitantes da região, que dependiam dela para sua sobreviência.}

\frame{Sua foz se localiza no Golfo do México, a bacia oceânica que margeia boa parte das Américas do Norte e Central.}

\frame{O golfo constitui o nono maior corpo d'água no mundo e é conhecido como o ``Mediterrâneo das Américas''.}

\frame{Sua área abrange cerca de 600 000 km$^2$, maior que a do estado de Minas Gerais.}

\frame{O movimento das águas do golfo se inicia a partir do estreito de Iucatã, a sudoeste, e faz um movimento circular através do estreito da Flórida, formando a Corrente do Golfo, que pode dar origem a redemoinhos ou ainda a ciclones que afetam a região sul dos Estados Unidos.}

\section{REFERÊNCIAS BIBLIOGRÁFICAS}
\setlength{\parskip}{0.75em}
\frame{Food Freedom. ``Mississippi River drainage basin''; Food Freedom. Disponível em: \\\textless https://foodfreedom.wordpress.com/2011/05/01/army-engineers-to-flood\--130000\\-acres\--of-missouri-farmland-to-save-illinois-town/mississippi-river-drainage-basin/\textgreater .\\ Acesso em 10 de maio de 2017

FREITAS, Eduardo de. ``Rio Mississipi''; Brasil Escola. Disponível em: \\\textless http://brasilescola.uol.com.br/geografia/rio-mississipi.htm\textgreater . Acesso em 10 de maio de 2017.}

\frame{SANTIAGO, Emerson. ``Golfo do México''; InfoEscola. Disponível em: \\\textless http://www.infoescola.com/hidrostatica/golfo-do-mexico/\textgreater . Acesso em 10 de maio de 2017

\textit{``Shannon1''}. ``A more accurate Map of the Mississippi River Basin.''; WikiMedia. Disponível em: \textless https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Mississippiriver-new-01.png\textgreater . Acesso em 10 de maio de 2017

WATKINS, Thayer. ``The Missouri-Ohio-Mississippi River System''; Applet Magic. Disponível em: \textless http://www.sjsu.edu/faculty/watkins/MOMrivers.htm\textgreater . Acesso em 10 de maio de 2017}

\frame{}

\end{document}
